周日集會促美立法懲港官

周日集會促美立法懲港官

左起：郭榮鏗、郭家麒、楊岳橋、陳淑莊及譚文豪聯署去信美國國會領袖，籲盡快通過《香港人權與民主法案》。資料圖片

【國際關注】

【本報訊】中國政府透過民航企業清算反送中示威者，香港政府利用警隊借執法為名打壓言論自由，導致香港出現連場人道浩劫。作為自由世界一分子的香港人，期望國際社會監督中共暴政，計劃下周日（8日）舉行集會，促請美國國會盡快通過《香港人權與民主法案2019》，保障香港人權；公民黨亦去信美國國會兩黨領袖，呼籲他們支持法案。

記者：梁穎妍

相關新聞：大律師公會再促獨立查警暴

在特區政府堅拒接受民間反修例運動五大訴求及警方大搜捕的陰霾下，民主派着力尋求國際社會支持。公民黨五名立法會議員趁美國國會下星期一復會預料討論《香港人權與民主法案2019》前，聯署去信美國國會兩黨領袖，呼籲盡快就此完成立法程序，以協助捍衞自由、法治和民主價值。

有網民呼籲下周日（8日）到美國領事館舉行祈禱集會。互聯網

《環時》恐嚇：華將向美報復

剛結束訪美行程的公民黨黨魁楊岳橋與法律界代表郭榮鏗，以及該黨另外三名立法會議員譚文豪、陳淑莊及郭家麒，在美國國會復會前夕，聯署去信美國眾議院議長佩洛西、參議院多數派領袖麥康奈爾、參議少數派領袖舒默和眾議院少數派領袖麥卡錫，指香港情況惡化，人權及民主發展持續受打壓，呼籲美國國會盡快完成《香港人權與民主法案》的立法程序，以協助捍衞先進國家都認同的自由、法治和民主價值，以及《中英聯合聲明》與《基本法》對香港實行普選的承諾。英文信件文末並附有一句「香港人加油」。

獲美國民主和共和兩黨支持的《香港人權與民主法案》，要求美國總統凍結遏制香港自由的人士在美資產，並拒絕他們入境美國等，同時要求保護美國公民及企業免受《逃犯條例》影響，並尋求商務部長就香港政府有否充份執行美國有關敏感物品的出口規定等，以及美國與聯合國制裁決議等，提交年度報告。

鷹派的中共喉舌《環球時報》則發表社評，形容《香港人權與民主法案》是惡意干涉中國內政的霸權法案，一旦通過並實施，中美關係會受到新的衝擊，香港與內地的發展或亦受相關技術性影響，但指包括香港在內的中國有能力作任何應變，警告美國若走這步「死棋」，「中國的報復肯定會是全面，不僅限於經貿領域」，並強調中國的命運不會掌握在華盛頓的手中，華盛頓並無操控中國的餘地。

相關新聞：防暴搜巴士3小時拘32人

網民號召周六塞爆商場

為喚起國際社會關注法案及香港人道危機，網民發起下周日在中區舉行祈禱會。針對港鐵公司近期以封站及報警方式打擊反送中示威者，網民亦號召全民參與周六（7日）下午的「齋睇唔買行動」，塞爆九龍灣德福及沙田連城等港鐵商場，「欣賞商場的獨特風貌、提倡節儉、不消費的個人品德」。

上一則
上一則
黎慶寧、羅永聰皇仁講公民課

下一則
下一則
7.7萬人聯署籲聯合國關注

大律師公會再促獨立查警暴
防暴搜巴士3小時拘32人
警暴殺入校園軍裝飛撲擒人賴地滑 學生甩牙爆唇
傳校長禁如廁打壓 街坊聲討
朋友：警察包抄追截「好似想打我哋」
中學生築人鏈 美德抗強權
女拔禁學生戴黑色口罩
男女生隔筆牽手
黎慶寧、羅永聰皇仁講公民課
7.7萬人聯署籲聯合國關注
諷警「跌良心」捱六棍 青年被屈擾秩序
方仲賢無條件獲釋 母收死亡恐嚇
護心臟病傷者 急救員遭兜頭噴椒
氣樽風波 國泰20人被停飛
四萬人續罷工斥暴警如納粹部隊
滙豐員工冀業界組工會抗打壓
逾百公院醫護遊行 轟警違人道
清潔工驚炒 硬食催淚煙
48%市民派蛋 林鄭「玩完」
回應「浩劫」錄音：冇向中央提請辭
緊張見記者 口窒狂飲水
建制陰招阻區會商太古衝突
港澳辦批鬥「五大訴求」為奪權
港人遊拉薩以外藏區須有導遊
元朗恐襲 官：鐵證如山燒烤場主控暴動
林朗彥返港被捕 即日提堂
黃之鋒籲台人遊行撐港
光復元朗申請人 遭警上門拘捕送院
睹8.31警暴 高院前書記向一哥索償
速龍頭盔同編號難辨身份
答問題三變二 拒談委任證
警嫂宿舍貼大字報「禍必及妻兒」
太子站圍捕示威者七警膝壓後阻救援 少年疑斷頸昏迷

支共還錢呀

星期日我見有3個地點

12:30pm
遮打花園
愛丁堡廣場

2pm
美國駐港澳總領事館

仲傾緊

推有用post,咪再推捕風捉影證明唔到嘅post,燒生尻up咁爭住推，劉細良明居正吳志森有用分析冇人理

制裁埋所有黑警